[Uaena] IU 討論區 (17) - 又係時候聽住聖誕歌過節

永久置頂

밤편지 廣東版 - 長夜

改編詞:陳詠謙 @chanwinghim
主唱:IU

長夜 一扇窗 帶愛的信 藏心裡
像 歡笑聲 仍然清脆 hmm...
螢火的光芒飛 遠去
默 不作聲 再吻你千遍 遐想裡
乘著 這晚風 魂遊太虛 hmm...
尋找多溫柔的 愛侶
海 翻了浪淹沒誰 像那寫於沙灘所有默許
仍然很想你 徘徊夜空穿過雨水
我 為你寫 為你追
情人為何像流水 搜索幸福 可不可以躺下來寄居
螢火飛不回的 過去
怎相遇 怎相隨
多想念 和你一起安睡
在那些天 美好的花蕾
難敵世界 雨打風吹
海 翻了浪淹沒誰 像那寫於沙灘所有默許
仍然很想你 如何道出一句千句
我為你寫 我為你追
情人為何像流水 搜索幸福 可不可以躺下來寄居
明知不可能的...
長夜 一扇窗 帶愛的信 回憶裡
夢 的美好 仍然心醉 hmm...
螢火的光芒飛 遠去

花書籤2 (2017/09/22)

01.가을 아침
02.잊어야 한다는 마음으로 (消失的Title)
02.비밀의 화원
03.잠 못 드는 밤 비는 내리고 (Title)
04.어젯밤 이야기
05.개여울
06.매일 그대와

[Special Clip] Sleepless rainy night(잠 못 드는 밤 비는 내리고)

[MV] 어젯밤 이야기 (Last night story)

花書籤2 Teaser

Teaser 1

Teaser 2

Teaser 3

花書籤2 Jacket Photo Shooting

花書籤2 Teaser Sketch Film

가을 아침 Recording

************************************************************************************************************

李知恩（韓語：이지은，英語：Lee Ji-Eun，1993年5月16日－），韓國女歌手，出生於韓國京畿道廣州市。音樂類型以節奏藍調、民謠、民謠搖滾為主，風格以抒情為主。於2008年9月18日的Mnet《M！Countdown》節目出道。2009年，重新以藝名IU出發。

藝名：IU（아이유）
本名：李知恩（이지은）Yi Ji Eun
出生日期：1993年5月16日
身高：161.8cm
血型：A型
星座：金牛座
興趣：讀書、唱歌、跳舞
特長：吉他、唱歌
喜歡的食物：生魚片、mattang
喜歡的演員：姜志奐、鄭在泳、韓智敏
喜歡的音樂家：金泰宇、Gummy、TAMIA
圈中好友：Luna f(x)、 朴智妍（T-ara）、劉仁娜
理想型：太陽（BIGBANG）、童顏，有幽默感，認真時認真（於英雄豪傑中所說）
經紀公司：Loen Entertainment
曲風：R&B、POP BALLDE、SOUL、SOFT ROCK
學校：首爾同德女子高中
非官方粉絲名稱：Uaena

出道至今所有專輯及主打歌

正規專輯

Growing Up
Boo

You Know(Rock ver)

Last Fantasy
You & I

You & I (performance ver.)

Modern Times
The Red Shoes

The Red Shoes (performance ver.)

Modern Times - Epilogue
Friday

Paletta (2017/04/21)

팔레트 (Palette) MV

이런 엔딩 (Ending Scene) MV

Special Clip - 이름에게 (Dear Name)

先行曲 밤편지 (Through the Night) (2017/03/24)

MV Teaser

MV

IUTV - MV Making of

先行曲 사랑이 잘 (Can‘t Love You Anymore) With OHHYUK (오혁) (2017/04/07)

Teaser

Live with 오혁

Palette 打歌舞台 Live YouTube Link

迷你專輯

Lost and Found
Mia

iu...im
Marshmallow

Real
Good Day

Real +
The Story Only I Didn't Know

The Spring of Twenty
Every End of The Day

Chat-Shire
Twenty-three (스물셋) MV

2015 SBS歌謠大戰 Twenty-three 舞台

MelOn Premiere Showcase - IU

Special Clip

Knees(무릎)

Zezé(제제)

The shower(푸르던)

Remake Album

A Flower Bookmark
My Old Story

Meaning of You

Remake Album Teaser

其他單曲

Loen Tree Summer Story
Sea of Moonlight

HIGH 4 with IU
Not spring, Love, or Cherry Blossoms

Ulala Session X IU
Summer Love
(Official Audio)

god feat. IU
노래 불러줘요 (Sing For Me)
(Audio)

IU(아이유) x 서태지 (SEOTAIJI)
SOGYEOKDONG(소격동)
(IU Ver.)
(Driector Cut)

마음 (Heart)
(Audio)

日本單曲

Good day Japanese Version

You and I Japanese Version

Can you hear me?
Beautiful Dancer

(Fancam) Beautiful Dancer Live - First Fanmeeting in Japan

Monday Afternoon

其他好歌 / OST 推介

Only I didn't know(나만 몰랐던 이야기)

Bad Day (Encore Concert)

Nagging

Some Day

Rain Drop

성시경,아이유,그대네요

내 손을 잡아 (Hold My Hand)

여자라서

사랑을 믿어요

첫사랑이죠 (First Love)

Fifth Finger (다섯째 손가락)

잊혀진 계절(Forgotten Season)

Beautiful Song

Uaena Song - IU's 4th anniversary gift to fans

豆芽之歌

12월 24일 (D.ear Cover)

SBS 綜藝節目 <拜託爸爸> 主題曲

IU’s all kill & perfect all kill 2010 - 2017

Dec 2010 - Good Day

May 2011 - Hold My Hand

Dec 2011 - You & I

May 2012 - Peach

Oct 2013 - The Red Shoes

Dec 2013 - Friday

Melon Top 100 上榜周數最長歌曲 (96周)

May 2014 - My Old Story

Aug 2015 - 이유갓지 - 레옹

Oct 2015 - Twenty-three (스물셋)

March 2017 - 밤편지 (Through the Night)

April 2017 - 사랑이 잘(Can’t Love You Anymore)

April 2017 - 팔레트 (Palette)

Sep 2017 - 가을 아침

劇集

Dream High (主角)
飾演金碧淑

Dream High 2 (客串)
飾演金碧淑

蠑螈道士和影子操作團 (客串)
飾演李知恩

最佳李純信(主角)
飾演李純信

漂亮男人 (主角)
飾演金普通

The Producers (主角)
飾演黑面冰山公主 Cindy

月之戀人 - 步步驚心：麗 (主角)
飾演解樹

綜藝節目

英雄豪傑

金妍兒的Kiss&Cry

Running Man E43/E77/E96/E97/E168

無限挑戰 - 嶺東高速公路歌謠祭

花樣旅行

孝利家民宿

主持

人氣歌謠 20/03/2011 - 28/07/2013, 共2年4個月, 成為目前《人氣歌謠》擔任時間最長的MC

廣告代言

S-OIL加油站

Mychu糖果

Samsung Galaxy S Hoppin

The Saem Harakake

呼嚕嚕刀切面

Home Plus

Bulgaris CF

Samsung Wave
Ep 1-1

Ep 1-2

Ep 2

Ep 3

Black Sin Cup' Ramen

Lemona CF

le coq sportif

Mexicana

2014 MexicanaCF

CF Making Film

ISOI CF

SBENU E-Line CF
Candy Candy you are my candy

罪大滔天 CF playlist

真露 CF playlist

演唱會

The 1st Korea Tour concert - REAL FANTASY 02/06/2012 - 15/07/2012
The 1st Korea Tour Encore concert 22/09/2012 - 23/09/2012

2012 IU Friendship Special Concert Autumn 17/09/2012

The 2nd Korea Tour concert - Modern Times 23/11/2013-01/12/2013

2014 IU Modern Times Showcase in Hong Kong - 23/03/2014

2014 IU Small Theater Concerts “One Step Closer, Just That Much”
22/5-25/5/2014, 29/5-1/6/2014
演唱會收入將會捐出給予歲世越號沉船事故家屬

小劇場演唱會官方 YouTube
My Old Story

When Love Passes By

Friday

小劇場演唱會飯拍 YouTube
기차를 타고

별을 찾는 아이

연극이 끝나고 난 후

복숭아

봄 사랑 벚꽃 말고

2014 VIBE & IU 'Someday in August’
23/8 - 24/8/2014

2015 I&U in
Hong Kong - 21/10/2015
囍帖街

The 3rd Korea Tour Concert - Chat-Shire 21/11/2015 - 13/12/2015
The 3rd Korea Tour Encore Concert - 30/-31/12/2015

아이유 [스물네 걸음 : 하나 둘 셋 넷] - 03/12/2016-04/12/2016

IU 24 Steps in Hong Kong - 16/12/2016

IU Tour Concert - Palette in Hong Kong - 25/11/2017

IU Instagram

@ dlwlrma

舊Post Link:

IU 出道六周年大米應援

感謝已集資大米應援偽飯

1.Blanc_1664, 2.上高登的理由, 3.noeYiJiEun, 4.哎呦
5.HaUae-da, 6.恩恩向榮, 7.粉熊的夙願, 8.好樣
9.用花整書籤, 10.摩登時代, 11.輕本皆人, 12.伯母是無罪的
13.頑皮, 14.傻更更曬你冷
一個屬於高登 Uaena 與 IU 既美好回憶...

留返個靚名先

報到~

lm 想買月曆

gmarket 仲有啦... 好快D 去狗衝啦...

留名

Lm

訂月曆都會full竟然 我以為係無限額

新post留名

新po留名
之前太心急跟咗站買月曆

留個名先
好凍呀各位著多件褸
拎左之前巴打幫買既iu頸巾出黎用

點都冇上個禮拜首爾咁凍

呢鋪大獲...
要諗辦法訂月曆
研究下Gmarket點搞先...

天熱凍，飲啖（暖）水先

gmarket咪有囉

留名
今日好凍。飲多啖水呀

等第二頁先留名

唔緊要啦.... 我都搞唔到...
佢地都唔敢賣得太貴既...
最緊要係有個月曆先啦

睇完娘娘個show果下先空虛寂莫凍

一陣見 淘寶代購支手燈要月尾先到

新post lm
上星期呢個時間已經等緊入場睇娘娘

留名先

lm

留名 我愛恩思

感謝各位今日出席拎月曆
屋企終於少箱嘢啦…

好似讀結婚誓詞咁

月歷訂唔到 到時有冇現貨嫁

信和應該有現貨，但你要預walkin 價 300以上

有貨啦咩？

我意思係過兩星有貨嗰陣...
年年D 月曆 walkin 買都要 300 up 架啦...

原來今日娘娘有上水喎....

好似係sudden attack?

回眸一笑步生花

這些機會

企起身果班男人

好多癡線佬

好想俾娘娘'掘'住

係
笑死

好怕醜架咁望我

百變李知恩

同娘娘互啤… 睇下邊個忍唔到笑先…

無挑果陣讀信，大神一開口：edm
笑死

一講就知係邊個

第一張近到

塊面太細

cindy姐

Palette 飯拍

夜信飯拍

今晚咁凍，要搵娘娘取下暖，聽下歌

好想同娘娘瘋狂自拍呀

Gmarket買連埋運費埋單都要三舊水
咁咪同直接信和walkin買差唔多?

你搵到人同你一齊買夾運費咁就會平D

冇...冇人夾
咁睇來我walkin買會好啲

Friday 飯拍

最後都係買左...貴就貴啲, 不過見信和兩間都寫話缺貨滿訂...
求穩陣都係買左先

好QQ

你見有都係買咗先啦...
其實上星期已經收到風就黎無晒貨....

啱
無謂慳果二三十蚊, 到時後悔來唔切

回首處，秋水鏡中分。玉靨微揚春乍曉，橫波偶轉歛寒雲。妍豈在釵裙？

超勤力...開完tour都重要整嘢FM先埋齋。

完全唔明

淨係明回首處

btw,

註釋版：
《望江南》(1)
回首處，秋水鏡中分(2)。玉靨微揚(3)春乍曉(4)，橫波(5)偶轉歛(6)寒雲(7)。妍(8)豈在釵裙(9)？

(1) 《望江南》：詞牌名。小令，27字。
(2) 秋水鏡中分：秋水，指雙眼明亮清澈，似秋天嘅湖水。白居易《箏詩》：「雙眸剪秋水，十指剝春蔥。」全句解「明亮嘅雙眼分一分注意力，射咗入鏡頭」。
(3) 玉靨微揚：靨，面珠。成個詞組借指笑容 (笑嗰陣，面珠微微上揚)。
(4) 春乍曉：乍，即刻；曉，早晨。孟浩然有《春曉》一詩(「春眠不覺曉」嗰隻)。此處借代指某段時間嘅開始。全句解「笑容即刻帶來春季之始」。
(5) 橫波：靈動嘅眼神。 歐陽修 《蝶戀花》：「酒力融融香汗透，春嬌入眼橫波溜。」
(6) 歛：收藏、消去。
(7) 寒雲：呢排冬天，以此借代寒意。全句解「靈動嘅眼神趕走寒意」。
(8) 妍：女性嘅美態。
(9) 釵裙：借指女性服飾。尾呢句其實有少少拎師太開玩笑，「不時打扮好土／奇怪嘅時尚殺手都可以好靚嘅...」

其實寫完轉個頭，覺得中間兩個七字句reshuffle下，結構會再妥貼啲。「偶專橫波春乍曉，微揚玉靨歛寒雲」，咁擺就講「眼」嘅貼返起句，順暢啲。

如果成首可以譯做韓文送俾娘娘實冧死佢都似

新帖留名

其實以前韓人多用漢字、寫中式古文詩詞個年代，呢啲直頭搵人題扇送去就掂。宜家嘅話就真係要譯咗先得，不過譯完可能都唔知變咗乜。如果根據睇韓劇見佢哋點處理漢字文藝作品嘅經驗，可能都係題字用返漢字，另外粗粗地整條韓譯解說咁，啩~

難怪我咁鍾意個妍字

講起，我個名尾字係「言」，成串轉做英文再搭埋個英文名之後，唔止一次畀啲寄信嚟嘅人當係女仔，寫咗做「XX妍小姐收」...

以前古代未有韓文都仲係用緊漢字
嗰陣漢字仲係尊貴皇族先學…
韓文反而係低下層先用…

娘娘阿爸阿媽個年代小學仲有教漢字…
不過七十年代開始慢慢廢除… 唔係必修科…
到八十年代已經少人用…
到咗娘娘出世基本上已經完全唔識漢字…
不過娘娘都仲識寫佢個中文名既…

我仲懷疑自己入錯post
變左文言文

睇韓國啲電視節目，好似宜家韓人識嘅漢字，基本都係得自己個名 (見佢哋填啲政府form之類要用)...

其實而家好多韓文名都已經冇對應漢字
只係搵個音似ge譯落去
eg 朴初瓏 박초롱 其實係係純韓文초롱초롱하다 (意指閃閃發亮)度黎

朴草靚…

thanks U巴!

姿勢滿分…

佢地張身份證仲有漢字名
但係如果你突然叫佢寫個中文名既話好多時都醒唔起點寫…

是咪忽然覺得聽到Greensleeves同「中國文學卷二」之類嘅聲？

可能得張娜拉張瑞希嗰啲先隨手寫到 (響慣强国簽名)...

草靚...聽落好似同以前AOA草娥變咗一家人咁。

又，諗起叫「河娜」嗰啲，全部都係音譯，實際無漢字 (好似個音是咪「天空」咁解)...

成個姿勢似跳Gashina

有聲po~

娘娘咁鍾意黎香港…
十周年應該要黎香港搞場 FS 啦…

叻巴到時整啲咩禮物去進貢？

娘娘上晒岸乜都有唔使進貢啦

哦你大細超啤啤

佢地搵返黎d錢都上繳晒俾垃圾$M… 仲未上岸…
係須要班飯照顧多d架…

終於下定決心訂左

附上鄙視圖一幅

嗱，你地唔好咁啦
應該要學娘娘咁照顧下後輩先得架嘛

芯得咁唔公平

空氣瀏海呢樣野印象最深都係HANI同IU

LM

一路好走啦…
我識你都係因為你作俾娘娘呢首歌…

打佢個名上網一查先知咩事；竟然...

rip
仲以為係亂傳,點知係真

Rip

Rip
我都幾中意依首歌

RIP

RIP
不過$M到而家都係乜聲都冇出

啱啱出咗新聞confirm 咗啦...

Rip
鐘意呢首+1

娘娘呢個造型好靚

Rip 娘娘知道應該都好心up

強勁呀巴打！

RIP女神好似幾中意呢首歌...成日都多謝佢作首歌俾佢

娘娘同佢又係好frd 架...

諗起隻歌內容，其實都反映一個問題：失眠。呢味嘢，都真係好濕滯...

花書籤2首secret garden夜晚愈聽愈有feel

遠而望之，皎若太陽升朝霞。
迫而察之，灼若芙蕖出淥波。

《洛神賦》~

睇黎我哩D學渣都係出番去先

掉轉頭講電腦講science又到我變學渣0架啫...

鐘鉉設靈，師太致祭：

好心酸
韓國藝人唔易做

唉...人生無常

諗諗下發現可能寫歌比娘娘個陣,個心已經出咗事

應該係。首歌基本上就係講(嚴重)失眠...

想問下呢幅係唱緊咩歌？

啱啱聽返iu首12月24日再次沉船

《Zeze》Chat-shire

不嬲都係對人歡笑背人愁…
唔記得之前睇過咩節目…
娘娘都講過佢有段時間又係失眠同埋有少少情緒病…

娘娘40代好感度第一同 50代仲上榜真係

原來係Zeze,睇相見過好幾次呢個架都唔知係邊首，港場又冇呢個佈置

Healing Camp，2014年，同金昌完、樂童兄妹一齊上去嗰集，話有一期有多少厭食。失眠就好似唔止一次提過...

第一之外仲要壓倒女團們，果然係一人女團李知恩

今年娘娘真係好勤力

其實係十代至五十代通殺

兒童學生嗰輩都重有15%，有排食噃~

話說十代唔多聽娘娘架喎…
有乜歌吸到佢地做飯

所以其實都好擔心娘娘

我見IUTV香港果集機場禁區果d妹妹飯好似好細個

會唔會係由舊歌入手，所以唔計落條數？
一係，就新歌排6-20嗰類，加埋就有返條數響度...

即係咁… 去得拜祭既都係最親既朋友…
實係會喊晒口無乜精神…
咁樣有乜咁好睇呢？
佢地已經好傷心，俾返少少空間佢地好唔好？
要睇片睇相既自己上twitter youtube 睇夠佢啦… 唔好post喺度啦…

娘娘辛苦啦 好好休息下啦
有咩唔開心記住揾人講呀

淨係吸十代既男飯
十代女飯唔夠大勢團黎

不過咁都已經係女偶像界別冠軍，只係輸畀防彈同Wanna One嘅人，犀利...

Btw你哋白茶都好受歡迎噃...

佢都多廣告代言
不過同娘娘比唔係佢嗰皮啦

40代既父母播,佢地聽
由細個開始聽

師太呢啲 KRW 10B 級別...

話說早兩晚瞓覺，發夢見到自己睇報紙，睇到娛樂版，見到一行嘢寫住「IU資產900億韓圜 韓國女藝人之首」，好搞笑...

聽完一代又一代，變咗我哋四大天王、送禮勤同陳奕迅咁...

娘娘表示已經搵夠過世用既身家…
幾多億won已經唔重要…

娘娘繼續走創作路線 同埋試唔同類型既歌
另一方面仲要做演員 李知恩

計計下發現,一個月洗70萬HKD都可以洗成75年

我哋做多十世八世都無咁多...

我發夢嗰陣無睇到張報紙咩年份...佢條數唔難計，宜家應該無咁多身家嘅。

年入KRW 10B 係早幾年，宜家應該12-15B 。但呢個數係gross嚟，扣返公司嗰份 (當係五五分賬啦)，再扣埋稅 (大約40%)，一年淨肉應該係3.5-4.5B 左右。扣晒養家、捐錢、自用，年儲蓄大約有3B，計返由紅到宜家，6-7年，身家應該係15-20B 左右 (折返港紙1-1.4億)。不過都係好籠統咁估...

秉持住T恤買三送一既慳家精神，使極都使唔曬啦

話說傳聞娘娘無收續約金續約…
係82分… 佢係8嗰份…

我重未出去訂娘娘官方SG 信和係咪無得訂啦?

好似唔收訂啦…
快d狗衝去 gmarket 買啦

八二分，佢收八，咁就真係Kpop界神話...聽聞藝人分大份嘅演員界別，好多都未必有呢個數~

咁講，佢家財KRW 90B 呢個數都真係有希望...

其實佢可以請晒 IU team 班人自己開公司都得
不過我覺得佢無咁好心機搞咁多嘢…
寧願分返2俾公司算數

一家便宜兩家著：公司水力夠而自己係公司唯一／最大profitable asset，分返兩成過你執頭執尾做庶務admin，自己可以專心拍戲寫歌唱歌，唔使煩其他嘢，係爽皮好多。

最重要係間公司性質同人哋唔同：演藝同歌手經紀業務唔大，但攬住全國最大音源平台同唱片發行兩隻王牌，某啲優勢係連三大都完全無得比。畀我係佢都賴死唔走...

娘娘絕對配得上呢首既美辭

所謂嘅「仙氣」，應該就係咁~

女神同loen已經密不可分。都話係盧恩奇蹟

遲下應該都會好似BoA響$M咁，掛個理事銜頭...

虛名嚟既啫 娘娘要足夠既自由度就夠

娘娘要既係食同訓既退休生活

同埋放空

我七歲已經開始想過呢種退休生活...

可以呀 依加就去啦
得閒派下糧就可以啦

想睇翻啊 有冇高清link?

邊個唔係

前題係要有錢過世
唔係食谷種都唔掂
娘娘啲錢都使唔晒，養埋我啦，我好慳架

又有新代言啦…
銀行戶口又再自動增值

計過數，我要做十二年，先有佢一隻代言咁多錢...

又：咁睇似乎真係又轉，無同ISOI續約...一般嚟計，唔會同時代言兩個唔同嘅化妝品牌子。

ISOI 冇續都好似一段時間

之前Vapp 躺播講過已經無代言了

之前佢同ISOI代言嗰期，啲product幾紅...嗰幾隻玫瑰補濕定爽膚水好似幾多人用，響街又不時見到佢大頭廣告。但轉個頭已經代言期滿兼無續...

步步驚心都見到佢地個植入式廣告…

響丁咁多嘅時裝戲份入面都隊埋入去，唔好嘥...

無記錯好似係一頭一尾兩集
最尾嗰集仲要 sales 嘢介紹隻嘢有幾咁好

有冇明顯到咁誇張

有！ 最尾嗰集

個角色係化妝品sales...

好可惜無遇見返四爺sell佢買化妝品

今日去咗 kakao 年尾party
大股東公司搞 party 點都要俾面出席既

btw, 黎緊LOEN 都改名做 KaKao M

娘娘唱唱下 meaning of u 喊咗？！

kakao m

btw開唔到...應該del左

唔通因為鐘鉉？
睇返原來鐘鉉同我同齡。有啲心酸。悼念完畢

娛樂經紀公司嗰邊啱啱先改名無耐，又改？

不過到底係邊個揀呢首歌.....

娘娘

睇完好心噏

條片睇完就算... 唔好再講同post 啦...

偽長腿

161.8cm 既知恩

個goggle戴下又除下...

做咩啫你

不滿芯樣

娘娘係香港酒店谷出黎粒暗瘡咠快無左既 唔知係咪人老左 而家啲暗瘡無返一頭幾個月都退唔到印

你唔好睇少化妝品威力....

咁又係

佢左面粒墨都唔見左啦

但佢粒瘡係立體 港場嗰陣化左妝都見到

有無巴打有條好啲既長夜mp3 download link
搵親都一堆廣告彈出來，最後條link都係down唔到

YouTube 轉？

瞓四起十二，久唔久有粒瘡都算係咁...

又：平時多數見佢都唔會遮走粒癦...

官方月曆延期27號先出

起碼都叫做趕到(當地)過年...

官方月曆無一年係準時…
寄到黎香港都過年後啦…

遲到好過冇到

計我話最緊要有
唔怕等，最怕買唔到

有就算；記得今年都唔係1/1就換到個月曆上檯面...

粒墨係 signature 黎

睇左咁耐最近先發現原來佢下巴同頸都有癦

仲要唔係個個月都記得即刻換
有次去到1X號先醒起要換

冇得睇...

新廣告…

上次ISOI係紅色做主色，今次CNP就黃色...唔知佢下一隻化妝品代言又係咩色做主調？

化妝品代言也是palette

又係噃，Light on 兩個字...

岩先見到，3：45開始個dancer

我仲以為你講邊個 dancer 添…

Nanbee

2016年個個好似仲遲好似 1月先出貨

飲啖水先

係咯 以為講邊個dancer添

港場nanbee幫娘娘整番個耳機㗎

冇訂到 希望有現貨

岩岩Youtube自動播到呢首
唔同感覺

思春期個唱腔好正 唱咗第2隻味道
個人認為隻歌個重點係個高音位但上唔到

點講呢...個人係麻麻地佢哋，但又幾明白呢種風格／聲音點解appealing。Sorta係更柔軟／pop／貼市嘅At17。

又：呢段片入面有啲位，腔口聽落似似地王菲九十年代中唱《夢中人》，仿傚The Cranberries主音，嗰種，都幾有趣。另外上唔到／無上到個高音位，同歌名相近嘅《雨天》最尾一次副歌個高音位，可稱雙璧...

巴打是咪買咗今日cancel咗嗰場面紅con嘅飛？

U巴我已覆

去完旅行上下水先

乜唔係「飲啖水先」咩？

上下水先～～～～

唔係cancel，係postpone姐

幾鐘意臉紅主唱把聲,但呢個cover似又唔似,獨特又唔算

揮手

同藥廠大老細影返張合照先…

努力做老細先可以同iu握手

做老細梗係搵女神唱祝歌

究竟係咩玩法...
買男團月曆竟然送娘娘 poster 月曆...

係咪放錯咗

錯版定堅嘢嚟？

應該似係錯版入錯咗

呢本野又係上車盤黎...錯版上車盤

有個二手網有人放金磚600蚊買唔買得過？

隻二手金磚 keep 得好唔好先？

成個腦都係iu bb既歌

caroxxxll呀嘛。我見都ok。可以一戰

其實港場枝紫色手燈有無送到出去？

vlive 有 jamjam 同夜信 concert live clip 睇咁有良心

聖誕禮物

娘娘D官方LIVE買少見少

必須收藏

睇娘娘係要現場睇架…
其實咁耐以黎都無出過一隻全場演唱會既碟…

放返上嚟先, JamJam

聖誕禮物呀

夜信live真係好高質

real fantasy 個隻唔係咩？

親媽月曆最多禮物

呢隻得五六首之喎, 都唔係全場

月曆最緊要係實用....
唔好好似某女團月曆咁...
一至十二月十二張大 Posters 咁就算...
D 數字仲要擺到唔知似乜款咁...
仲要連坐枱月曆都無... 點用...

D日期排到咁點睇
imitation game poster咁

上面嗰張我唔望真D 都睇唔到 16, 17 , 18 呢三日呀...

點解要咁樣做呢
有啲透明有啲實色，161718我都搵左好耐

Detail

$M到底想點

話說某女團今次SG 唔同網預訂會送唔同贈品....
有 mini banner, 透明小卡, 拍立得, postcards
每樣仲要分五個成員 random 送...
之前賣碟又唔見咁cap 水... 黎到SG 先咁玩法...
咁又係... 一個SG 等如兩隻碟...
我已經放棄要儲齊SG 贈品呢個諗法... 課唔落手...

貼到街招咁

每個月換一張都覺得頭痕

咁計法韓國d站姐是咪可以換牆紙

掛住IU bb

慳果3萬won冇買一期個燈真係心痛

有D 嘢真係唔慳得架...

書籤同透明相片呢兩樣周邊都好正

透明相真係好高質
但係個cube就真係麻麻地

舊cube feel 都伏伏地無買到...
本來想買埋頂帽... 但係無晒貨...

白色又幾靚

12月24
緊係要聽

個書籤真係幾靚

年年平安夜都聽

好特別

等娘娘同我地講Merry Christmas

啱啱loop咗一次

請問呢兩樣周邊, 依家仲可以係邊度買到?
好想買個書籤, 自己本身好鍾意睇書, 所以想擁用

你上ebay 或者淘寶搵下啦

thanks!

Link

陣間使唔使點名？

點完名有咩so／搞作？

真毒可以有咩搞作呀...

聖誕節果然係要聽聖誕歌...

去唱k唱娘娘既歌

係屋企唱啦

嘩爬到十幾咁高...

<- 揮手~

日頭打鑼咁早去燒嘢食，搞掂完返咗屋企毒自上網鳥...

只識唱Good Day日文版...

夜信
各位聖誕快樂呀

長夜~~一扇窗~~
毒撚過節倍感孤獨

同平時有咩分別

聖誕歌不停向上呀

啱啱收工
一個人最enjoy

分別就係今晚一定要點名...

不要再說了

melon 實時上到11啦…

毒撚報到

between 隔離屋好嘈

過多陣會唔會前十？

螢火的光芒飛 遠去~~

仍然很想你。徘徊夜空，穿過雨水。
我，為你寫。為你追
btw聖誕節chur爆自己返工

飲

尋晚返通宵上唔到黎點名

辛苦晒巴打

聖誕快樂呀

八個鐘前既事,而家先知
到咗聖誕節就上第一
七年前既歌

如果做到每個時節都有首娘娘上榜歌就真係無得輸了

差夏天冇,希望會出啦

我會影多啲靚相

最後一站？？？

定係人歌？

夏天可以聽every end of the day同夜信
春天係除了春天櫻花愛情。
夏天係夜信
秋天係秋晨
冬天係聖誕節

fit晒

辛苦晒

今晚 SBS 歌謠大戰嘛
親生女今晚做MC 同埋有 11 分鐘表演...

好難得娘娘聖誕節都工作

希望佢唱下聖誕歌啦，好多年無聽佢唱

SBS年年呢個show第一下都係諗起佢，除非佢嗰年無出歌。同MBC歌謠祭老奉搵Yoona一樣...

睇過張 rundown 第一部開頭結尾, 兩首
第二部臨尾再 special stage

正呀娘娘又上水比我地止下渴
今晚有冇直播

今晚睇住直播過聖誕

巴打個正位
辛苦哂 影多啲

天地堂

睇完娘娘開場可以等下先...

話時話見台飯站cap咗啲出場前等開工嘅圖…直頭係《製作人》入面Cindy姐咁嘅面口~

都係咁既款... 但係無咁西既...

心情/睡眠好少少同差少少嘅分別…

唱夜信播咗少少嗰首消失主打既MV片...

情憑誰來定錯對

正呀....

唱韓版情憑誰來定錯對！？？

好正

竟然真係有呢一日！！！

會唔會係我share

其實佢仲有D 咩舊歌收收埋埋未唱....

無憾
我地預言實現了

娘娘可唔可以開次淨係唱舊歌既 con....

好似容祖兒咁開個side track+翻唱歌既con

可唔可以唱一次講不出再見韓文版

佢team人是咪有人識中文，響我哋呢度mon po...

之前係未你喺度講過叫佢唱返<情憑誰來定錯對>？

就係我...

哩個PO有詩人,有大預言家,IU POST卧虎藏龍

兩年後既 cindy 姐...
少咗份西面善良咗...

其實sub入去當年劇集個尾都得...

又：條紅裙襯起膚色，勁靚。

連登U

癡線, 岩岩先睇番個開場, 真係世界級, 又一場經典既LIVE

娘娘既然會唱情憑誰來定錯對, 點解唔擺埋入花書籤2裡面
真係好想好想好想聽

今日個 stage 我都 loop 咗好多次... 停唔到...

留名等娘娘出 <花書籤 3>

開場個stage？係接得靚...由化妝室轉入去開場上台，好順暢。唔似SBS「名動江湖」嗰種「水平」...

等到2020差唔多啦

我想佢出返<花書籤2>首主打先....
頭先得嗰幾秒MV 片唔夠呀...

預錄接得好啲都正常呀

咁已經好感恩喇...睇過2015，對佢哋無咩信心~

上年簡直悲劇

娘娘三個 stage 噚日錄晒嘛
無預錄嗰D 咪睇到我嘔血囉...
唔係拉遠鏡就係影頭頂... 永遠都影唔中個重點...

果次件事都開始淡...
既然播左幾秒MV出來係咪可以FF下首歌會有機會面世

應該唔會住啦 始終都係有音源收益問題

咩事

變面高手

第一下咩事

演技~

好搞笑
btw帶緊camp聽日先睇到

我無咁快 del 住，你到時 dl 返黎睇啦

多謝U巴

我覺得今年影娘娘啲鏡頭都尚算正常
隔離團唔知飛咗去邊, 又無啦啦影住個牌背脊

睇完佢唱《情憑誰來定錯對》原曲嗰節...堅正。同原唱嗰種「已知死硬嘅最後呼喊」殊途但同歸(諗起同原唱咁上下年代，台灣個薛岳)：佢唱呢個 feel 係超壓抑，有種「漆黑中睇唔見出口」嘅陰冷同絕望。真係會聽到人喊嗰隻...

個官方年曆點啊，最近忙無留意

唉... 唔知佢係用咩心情黎唱呢首歌...

上網預訂已經斷晒貨架啦....
你見信和有就買啦... 係要食炒價架啦...

呢排咁環境，佢又頂得住無唱到喊，呢下犀利 (雖然順勢喊下應該健康好多)...

你講完我即刻上去gmarket望望
果然已經冇哂
我好彩上左岸

睇娘娘之餘點少得睇埋 dancers 們呢…

恭喜你岸已上

飯一送四，一樣有女團效果~

一人女團

無得頂嘅fan service...派餐500份。

不過再望真d nanbee 隻手…

molamola…

仲要有唔同味揀

不過最勁嗰次應該係預錄完 red shoes 之後包咗間餐廳請晒班飯食飯

「唔好喊啦...煮個麵你食吖？」

包場請食飯，好癲~~
響香港可能係全盛時期嘅「華仔天地」之類先有咁好福利...

可惡 痴線買個年曆都酚炒，我係咪生錯世界

呢張相分唔到nanbee

唯有等到下年先買，唔信等到出年都仲炒緊

包場請食飯咁癲~~

今朝又loop左幾次Dlwlrma，娘娘依家d表情控制真係世界級

起碼有幾個位都電到我暈果隻

thanks!!!!!!!

期待呀!!!!!

正呀!~今晚再煲先
thanks!

夏天夜信既話柔和得濟喎
係就呢首啦

年年都斷貨架啦，月頭有得訂就訂咗先啦

嗰陣時佢話錄咗7次辛苦班飯嘛

夜信飯拍娘娘 focus

[url]點講呢...與其話係現代感，不如話係充分理解歌曲內容同感情之後，自己「調製」咗一個承接到原作但又有新意嘅版本。噚晚聽開，另外再聽多十幾個cover，女cover之中，真心覺得佢個係聽過嗰堆之中最好。而各類男女cover之中，有部分係幾可惜／少少失望：響原作副歌啲發力位出力太多或刻意賣弄，失咗歌曲「誠摯」嘅基調...[/url]

睇完歌謠大戰條師太cut，做得唔錯。同柳熙烈熟啲，感覺好過前年夾申東燁。

IU with 慢歌

dlwlrma 飯拍

15年個次算吧啦

失眠中。。。兩個好朋友吵架。。。夾在係中間
聽下夜信渡過呢晚。。。
唔知點解上個月睇完港場好掛住iu種感覺又返來了

呢條又同高清版唔同哦？一開始就除左件袍？

因咩事嗌交呀

電視播嗰條係預錄，呢條係現場唱

靚到唔知點講了

(錯)重點：黃衫嗰位...

唔好咁啦
紅黃衫兩個都係重點囉

1+4全套打包...

Btw留意到師太左手無名指有啲嘢...

睇樓上#535巴／絲嗰幾張相，望多兩眼...啲戒指亂咁戴嘅~

佢地不嬲亂戴D呢類accessory 你太認真

初頭睇到一邊，望多兩眼見埋右手嗰隻...

咦係噃，咁講可能Nanbee都...

但係 nanbee 真係名花有主架啦…

韓飯今日收到月曆啦

好期待

啱啱收到信和間舖嘅 whatsapp 叫我去拎月曆

我都收到了 陣間去拎先

「人生滿希望」，隻嘢一日未轉左手都未係輸實！叻巴加油~~

今年風格好似chic啲~

今日月暦有得拎啦

呢d先至係月曆嘛！！

g market幾時先有

娘娘都要開工拍劇啦

套嘢有無話係會事先拍完？

日歷信和有無現貨

真係唔知喎。打螢問下。可能有

80年代U
最後個張裇衫勁靚

有型，cool~

應該會有，但可能唔多同埋要食炒價

拎左了

信和HOW MUCH? 求報價

同求

啱啱重睇左無挑15歌謠祭全集

我尋日都拎左啦,都幾大盒,不過未開

睇多次都係咁好笑

edm~~~

加加加加加加加加加加加～～～

炒到上150bpm先安樂~

課金站仲未通知有得攞

Gmarket啱啱先話我知國內配送中

Gmarket 仲未郁

快既話都要下個禮拜架啦

唔急既

黃牛站係咪有啦

上次亞博唱完leon有一刻想嗌加加加

我諗可能真係有睇無挑歌謠祭嘅朋友先知玩乜...

就係覺得應該冇咩反應 最後不了

但印象中上一次響灣仔，隱約記得聽到有人嗌「加加加加加」...

有
係我隔籬

下次應該要夾一班人一齊嗌

知唔知邊到仲有iu 日曆

未有

岩岩行完信和, 間間都話賣晒

我記得17年大把貨明明

應該啱啱次演唱會之後，又多咗港飯...兩下搶到無晒貨~

或者係sponsor飛既人
下次一齊嗌：加～加～加～加～加加加加加加加

有feat 娘娘既新歌呀

一齊啦 娘娘聽到應該會笑

仲未收工已經無貨...搞錯

剛剛去左信和攞貨
我從來都唔用月曆，第一年買
好興奮日日可以見娘娘

AGGER

kkbox係apink個首

kkbox 唔會咁快有啦

為搏娘娘一笑

今年百大美女娘娘係咪唔上榜

幾年無上架啦

16年仲上緊。17好似冇

唔記得訂月曆…

今日去左攞月曆，頭先開左箱，而家真係要飲啖水先

越睇越中意呢個look

戴beret，戴得幾cute~

有個補習學生見到之後問係咪女朋友

我都想係

係呀，嗌師母啦

無乜邊個唔想...

求娘娘包養

養我啦養我啦

唔好話女友咁大諗頭,係家姐都已經
起碼唔休冇零用錢

好似話頂得住佢啲追魂奪命messaging轟炸就咩都得~

應徵做佢鐘點工人，有得諗噃~~

娘娘係攞嚟拜
剩係比娘娘記住個名就得啦

俾娘娘記到名就有可能msg轟炸

粗重野等我黎

模擬情景：
「9527」12:09
「人呢？」12:09
「應機呀喂」12:09
「去咗邊呀」12:09
「出去執返隻紙鳶」12:09
「喂呀」12:09
「????」12:09
「聽唔聽到」12:09
「 」12:09
「 」12:09
「 」12:09
「死咗去邊呀」12:09
「是咪要切」12:09

取材藍本：

毒撚係會秒回架

咁又係，毒撚單手打字都120 wpm...

有韓飯放娘娘2018 SG 300000 won

幾時都話 Strong Hold 娘娘周邊上樓不是夢

兩叉嘢，成張機票咁多錢…

又bin c
cut零用錢就秒回

抽紫色手燈

無我份…

「失之娘娘，收諸啤啤」，人生滿希望~

掛住老婆仔

有冇巴打知無限挑戰邊集開始有娘娘

4 Jul - 8 Aug 2015, 22 Aug 2015

想問iu日歷正價幾錢
見信和398

你問左邊間？

THANKS BRO

Welcome喇~

比你哋搞到好想睇返

咁都有得炒

娘娘好多野都炒得 不過有價無市

HMV有現貨 $359

認真咩 邊間

啱啱經過 FAT FAT
成個架都係

6218唉..

去左mk 比錢果陣無聽錯店員a問b洗唔洗補返上架貨 b好似話已經補哂 得番2個

聽日去會唔會冇嫁

點解唔買真無線

你地

嗰隻得三粒鐘好快無電

下個post要轉名

「Nanbee討論區(18) - 右手戒指幾時除」

抽應援燈差一個number

cls
叫beautiful dancer啦

咦喂呢個title又真係好噃~

好驚會唔見果兩粒野
同埋唔想成日叉電

Nanbaena

俾娘娘見到應該笑死

睇返噚晚 KBS 某女團既飯拍...
睇睇下見到有個人咁熟口面既...
原來 nanbee 噚晚做埋佢地伴舞...

唔怪得佢ig post hanteo留言話好尊敬佢

娘娘同佢地合照, nanbee 又同佢地伴舞...
酸死韓特oppa 啦...

老尖 HMV $359 已入手

我見得番2個咋

Nanbueana，咁叫就真係二合一…

已入手在kb hmv

良心呀！
又有演唱會片睇！

仲要有 band 跳舞嗰段

屌。。。
唔係香港

呢D live先好
唔洗咩靚衫

淘寶到，好靚呀

感覺下個po會有個好長嘅名
[HonBeeaena] IU Team 討論區 (18) - 娘娘準備深潛啦

係喎！ IU Team
咁飯埋 nanbee 完全無問題啦

話說...
今朝原來 miss 咗郵局個EMS....
我D 娘娘月曆呀....

gg。二號先拎到

要搵齊成team人嘅資料出黎做置頂

我淨係搵到 nanbee D資料之喎

正呀啲live 4首都好鐘意
娘娘跳舞嗰陣完全係表情包好得意

屋企個門鐘係好撚細聲...
喺房訓咗係聽唔到...
我仲諗住係二號先到... 點知...

芯到呢....
IU Team 讚!

係咪要出dvd?????!!!!!

shut up and take my money!!!

本來趕得切過年

我想要埋靚仔男神dancer
快啲推爆呢個post佢

韓特應該都有多少啩？

開返個iu team ig follow晒佢地

我要兩米同松鼠!!

Where where where

g market到貨？？？

賣器官都要買

搞到我都好想淘翻支

淘左等緊佢貨

天籟知恩

買返嚟比娘娘控場

控制我地啦娘娘

淘寶個價洗唔洗再補錢

娘娘新icon

有無link睇下呀親

求傳送門

IG換頭像？

fancafe 同埋 official FB 轉背景

係咪全線hmv無哂貨

係娘娘既season greeting 呀

今年個親媽月曆有啲敗筆 大圖果面唔似之前咁有日期睇 但1月大圖好正 雖然我從來都唔會用呢個月曆黎check日期 不過始終都係月曆嘛

[/quote]

想問下有冇巴打有棒球帽多可以放比我

honaena們新年快樂!!

班娘娘飯去晒邊！
新年快樂都無人講一句....

新年快樂先啦

Happy 2018, Hanbeeueanas~

「唔想有咩損手爛腳頭暈身慶嘅話，大家2018年記得繼續進貢喇！」

頂，頭先張出唔到圖...

hongaena happy new years

新年快樂
大家下年韓場見

冇訂到月曆點到有得買返

happpy new year btw

新年快樂呀各位康奀嗱

新一年飲啖水先

新年快樂

巴打新年快樂 繼續愛IU Team

呢句啱聽呀！

愛屋及烏嘛

Uaena們 happy New year 💫🎊

IU今年十周年大發！

U巴想請教下...
Gmarket個全球配送準備中通常等幾耐
我上網睇話等幾日是常識

三至四個工作天差唔多啦
上星期我有盒嘢26號話pack 緊... 29號已經收到啦

JAM JAM 不得了

韓特--成功K-pop毒撚既典範
係爭在未同阿現合照
btw其實有少少好奇車厘龜同知恩姐影相既時候會唔會順便幫埋韓特R合照

韓特 oppa

影咗都唔post 出黎啦...
對住班癡線佬... 唔驚無手無腳咩....

290 預計算係最貴

死啦 cd warehouse 唔會有2018SG 信和仲有冇

前日係沙田個間睇過
唔見有

快快手俾359去HMV睇下仲有冇啦

28號去信和無貨, 今日去hmv又無

連個天都唔想我買娘娘18年月曆

之前俾晒傳送門你地去豬媽訂做乜唔訂呀…

自己dl 返啦
[/member]

月曆終於到

Gmarket終於shipping梗，有順豐單號喇

俾得順豐單號你其實份件已經到咗香港

咁樣架咩
佢豬媽個網顯示連仁川機場都未到

你上順豐個網check下，應該到咗架啦
轉個頭有人打黎問你屋企有冇人收件

真係喎

strong hold 四寶

咩四寶?
新飯係咪錯過咗好多嘢

娘娘四寶…
1.Real Special Edition
2 Last Fantasy Special Edition
3.Morden Times Epilogue (土壕金磚)
4.花書籤黑膠

新飯知就算啦，唔好諗咁多

google咗舊金磚

真係唔應該問
淨係可以葡萄
唯有之後嗰啲1個都唔好miss

都唔知仲會唔會出呢啲野

娘娘話過唔想班飯嘥錢買repackage 嘛…
所以再出特別版既機會都唔大啦

十年
娘娘話過2018要好似2017咁勤力
希望有啦好想擁有可惡

u巴唔好成日講啲咁現實嘅嘢

長知識了

l

上樓買寶每半年就loop一次
證明女神吸到好多新飯

留名等睇癡線佬拎走個紙牌...

係邊 想拎

點解我係g market訂左 仲未到

我果件到左站喇但我未有時間去攞

到站會有email???

短訊

希望第五寶係18年SG

我聽日先送黎

最尾個張講咩

Dear Uaena
2018 年新一年啦
黎緊呢一年都會同 IU 一齊架嘛，係未？
各位身體健康啦，新年快樂

機票酒店錢都準備定鳥~

大家咁話...SHUT UP AND TAKE MY MONEY!!

fanclub以加有冇得申請? 我見網上話一期完左

完咗招募期就無架啦...
你望娘娘下年開二期再入啦...

唉 咁點去韓場

錢解決到既問題就唔係問題啦...

想問下有無巴打有多套2018月曆出讓
唔記得訂買唔到，$350收

應該都難d啦… 一盒難求呀…

下年買定多啲守門口實冇死

到手喇

250已開

$500 收一盒
有無巴打割愛

即刻開咗黎用

今年呢個我唔會拆喇…用就用親媽嗰個算。

Strong hold 一個全新未拆
一個唔好彩有咩事起上黎可以一個月曆救全家

娘娘呀....

[故 김광석 22주기 헌정영상] 잊어야 한다는 마음으로 – 아이유

消失的主打好虐心

真係好好聽

我屌... 好撚正呀！！！
娘娘真係好有心.... 金光錫今日22周年死忌出返呢首歌黎紀念佢

娘娘呀

Available, at long last~~~

好好聽呀呢首！

聽完呢首再 loop 返夜信....

好大粒眼淚....

一起歌就起雞皮到完場
中間段間奏好正

封信同埋個髮夾.....

除左好好聽我真係諗唔到可以點形容

真係好好好好好....聽
但會聽到好鬱
上網搵到啲中文歌詞, 好sad

btw, 呢啲韓國8,90年代既歌真係好正

其實有好多估你唔到既歌都係韓國作曲...
查返先知SAMMI既煞科同上次情憑誰來定錯對都係
八九十年代其實唱左好多改編歌

《煞科》同《獨家試唱》，李貞賢孖寶，堅嘢嚟~
話說，當年兩隻粵語版旋律改編好少，而編舞都沿用唔少韓版features，李貞賢有次受訪嗰陣好嬲咁痛批der。

八九十年代，改日本最多，英美都唔少，韓國都係...但可能多數都係side B嘢，所以少人留意。

阿麟好多都係日韓曲改編
愛在深秋

譚詠麟同趙容弼本身相識，有開過演唱會
改編仲唔止愛在深秋，火美人、冬之寒號、片刻的無題都係趙容弼既歌
火美人隻原曲當年係韓國hit到爆，逆權司機一開頭的士播個隻歌就係呢隻

火美人...無記錯嘅響香港呢邊都係主打級嘅歌，嗰陣響電視都成日聽到~

就咁睇名唔知你地講邊首...
search 返黎聽下... 原來係呢首....

係夜信既髮夾呀
首歌尾果幾句真係聽到個心沉左落去

所以夜信既髮夾係呢首歌既男主角送比佢既 咁究竟點解娘娘寫既夜信已經搣開左 然後又由娘娘放低係長櫈呢？

流眼淚個個位

嗰封信其實係娘娘寫俾自己，唔係男主角嗰封黎

夜信MV 入面短髮娘娘係過去, 長髮娘娘係現在
短髮娘娘寫既信其實係寫俾好多年之後既長髮娘娘，係回憶黎
MV 結尾長髮娘娘係睇完自己封信放返入信封，所以封信係開咗

夜信MV 解釋，click 返英文字幕解釋睇返啦

駁返落而家呢個MV...
你見同男主角一齊嗰個係短髮娘娘黎，所以都係講緊過去....
而長髮娘娘放低封信喺張櫈度我估係想放抵呢段感情掛...

如果link up晒夜信,ending scene,同呢首。夾返條時間線佢同ex分手。成個畫面出晒黎。btw有冇人翻譯一下原主打嘅中文名

今朝聽完 真係好好聽
好想遲下有音源係手機聽返
同埋發現舊時韓國歌都節奏幾快下
好少重覆個節奏幾次

英文有人譯左做With a determined heart to forget
但中文我唔係好諗到點樣可以完完整整譯到個意思出黎又聽落啱grammar
以早應忘記的心(?
都係等中文修養好d ge 巴絲搞啦

應該唔關ending scence 事，可能仲有第三首歌未出，有啲位未解

可惜既係flower bookmark #2有缺憾

好難 exactly 譯返個中文名...
上網 search 過呢兩個應該係最接近...
<抱着要忘記的心> <已要忘記的心>

咁<抱着應/要忘記你的心>好似算最接近

啱啱先留意到....
原來SBS 嗰晚係著咗MV 嗰條裙上台打歌...

唔怪得熟口熟面, btw娘娘真係好有心

好佩服娘娘樣樣都做到咁細緻 成件事好似一套電影咁

譯做「決意忘懷的心」點睇🧐

但首歌感覺俾我係根本忘記唔到... 咁樣的話決意個語境仲啱唔啱用

頭先查一查，決意係解拿定主意，所以依個情況應該都岩用

決然忘懷唔等同必然忘懷

但呢句

썼다 지운다 널 사랑해
寫了又擦去 我愛你

唔知點解個人覺得好似拿唔定主意咁

口講決意唔代表做得到，就好似某d fans話決意專一但係成日忍唔住芯一樣。

以我有限既韓文每隻字拆返出黎點解先....

잊어야 한다는 마음으로

잊다 - 忘記
어야 하다 - 有應該, 應當, 必需既意思
마음으로 - 堅定的決心

所以 잊어야 한다는 마음으로 直接譯係 "應該要忘記的堅定決心"
至於可以點樣寫得靚D... 咁就留返俾各位發揮啦...

[轉貼]잊어야 한다는 마음으로 Download link

原來今日女友演唱會...
忙內 solo stage 唱咗娘娘首 twenty three

不過重點係....
nanbee 做佢地場con 既 dancer 呀！！！！

啤啤又係nanbee 女友又係nanbee
無處不在的nanbee

仲要係出現喺我芯開嗰D 團....

大條道理芯啦咁

芯到你

其實巴打用決意唔錯。
決意忘記的心。簡單又易明

我從來都無否認芯架啦...

Ariana Grande - Problem / Eunbee Na Choreography

Bruno Mars - Runaway Baby / Eunbee Na Choreography

一齊飯埋 nanbee 啦...

Nanbee
IU Team

下個po 大家齊齊做芯飯啦

如果要加上有應該, 應當, 必需既意思
我啱啱食飯諗到個
「終須決意遺忘」
後面嘅「的心」好似再加上去太累贅所以省略咗
你哋會覺得「決意遺忘的心」定「終須決意遺忘」好啲？

「的心」已經決定左佢要做嘅行為，就算冇「終須」，都會知道最後要決意遺忘。
而「終須」可以表達到佢嘅無奈感同埋內心自我掙扎後嘅結果。
其實兩個詞都表達到個意思。不過個人認為「的心」好似通順啲。

翻譯名稱嘅嘢，用marketing／廣告宣傳角度，要順口／impressive先於「夠貼」。以前黃霑在生時寫過篇嘢嘢，幾有意思：《廣告翻譯 蓄意叛逆》。意思大抵就係咁。何況呢個case嚟計，「決意遺忘的心」，都相差無幾。

另：詞性上嚟講，「決意遺忘的心」，adv+v+n，對比「終須決意遺忘」嘅adv(1)+adv(2)+v，語感上係無咁冗贅，同埋字面上無咁"written form"，由把口講出嚟嗰陣順耳啲。

改名呢D 嘢都係等你黎

三個恩妃都好正

巴打好專業

點啫
下個post係咪改做IU Team

咦佢都幫過好多團做dancer...

開返個新 Post 先

[Uaena] IU 討論區 (18) - <夜信> 與 <決意遺忘的心>